高階市場逆轉！Windows 電腦佔有率已反超 Apple Mac

還記得 2009 年時 NPD 曾經公佈過在 1,000 美元以上的高階電腦市場中，Apple 的佔有率就有超過 90% 這個驚人數字，而當時用得 iMac 機及 MacBook 可說是身份象徵。可惜相隔多年後情況終於有所逆轉，現時 Windows 電腦在高階市場上已超越 Apple，可見 Microsoft 近年似乎已成功殺出一條血路 。

據 Bloomberg 記者 Dina Bass 表示，Microsoft 財務總監 Amy Hood 已經證實 Windows OEM 夥伴在對上一季高階市場上取得的分額已經超過 Apple，同時 Microsoft 從 OEM 取得的授權收入亦增加了 5%。Microsoft 表示近年之所以能從高階電腦市場上取回佔有率，主要是由於他們比 Apple 更加創新，例如早前推出的 Surface Studio 便是個好例子；反觀 Apple 近期的新版 MacBook Pro 則令人失望，比如刪除傳統插口並全面改用 USB-C 就惹來不少批評，正因如此更多更多 Mac 機用家已陸續轉投 Surface 的懷抱 。

留意 Microsoft 取得更多高階市場佔有率，不但他們自己是受益者，同時亦表示 OEM 廠商可以賺得更多，在近年 PC 市場逐漸萎縮的情況下絕對是一個好消息 。除此之外在同時得益下亦可以加強 Microsoft 與 OEM 之間的連繫，對於 Microsoft 今後推出各款 PC、手提電腦、VR 裝置、物聯網裝置甚至是手機等應該會有更大幫助。

來源：MSPoweruser

事實Apple iMac Mac pro都好耐無大改 MacBook pro又唔係個個受 哩排係柒咗啲嘅

MacBook 12真係超輕巧
我諗冇一部機可以俾得上
要用USB C換輕巧我可以接受
而且Apple 保養真係一流
壞LED一個Call 預約，去到Store交低部機，3日後拎得
記得以前買ACER部 ultrabook 7-8000一部，壞mon一個月先有得拎仲想屈我人為